清潔工掩護深水埗示威者被控阻差辦公 金句王裁判官吳蕙芳頒宵禁令：咁佢自己諗吓

【本報訊】8.5全港三罷當天，多區有示威者堵路。一名居於深水埗的夜更清潔男工疑因掩護在長沙灣堵路的示威者，被控阻差辦公罪。案件昨在九龍城裁判法院提堂。裁判官批准他以1,000元保釋，惟須遵守宵禁令。現打兩份工的阿隆表示，相信只能保住其中一份薪金較低的工作，加上胞妹的經濟援助，未來數月生活應不成問題，惟他坦言如官司持續逾三個月仍未解決，等同逼他到絕路。他又不滿警方在沒有搜查令的情況下，到其住所搜屋，又要求他解鎖電話，若不從便「搵科技組搞，耐啲先拎返」。

被告何永隆（49歲）為夜更清潔工，每月開工24日，月入約15,000元，目前有經濟困難，連本月租金也難以繳交，不能失去工作。不過主任裁判官吳蕙芳決定頒宵禁令，向辯方謂：「咁佢自己諗吓。」 案件暫毋須答辯，等警方進一步調查，控方將向律政司就控罪及證據索取法律意見。

現時單身的阿隆獨居鴨寮街一個月租5,200元的劏房單位。他昨接受《蘋果》訪問時透露，他在馬來西亞出生，持有馬國護照。小學時他與家人移民來港，有兩名妹妹，惟母親及幼妹已失去聯絡，父親則自2000年中風後居於護養院。

失工作面臨絕路「跳樓囉」
阿隆又透露，他原本依靠兩份位處荃灣的夜更清潔工作維生，惟受宵禁令影響，相信僅能保住其中一份較早開工而薪金較低的工作，另一份薪金較高的工作則無法繼續開工。他表示希望與僱主商量，在未來兩個月暫時停工，待他處理好官司後再復工，可是其手機被警方沒收，他亦無法取回聯絡人資料，故他暫無法聯絡僱主。阿隆自言沒有積蓄，但相信大妹願意提供經濟援助，因此生活暫不成問題。惟他坦言，如數月後官司仍未解決，等同逼他到絕路，「跳樓囉，今時今日嘅政府係咁樣嘅，到時咪公告俾多啲人知囉！」

相關新聞：千人持「槍」觀星恥笑克警

被指攔警阻捉示威者
阿隆回憶案發當晚，他在住所附近的欽州街吃完晚飯後被捕，其間被防暴警員按在地上。警方為他錄取口供後，當晚即押解他回住所搜證。阿隆當時質疑警方搜屋前須先申請搜查令，惟在場警員稱：「你要講程序嘅，咪申請搜查令囉，搞耐啲囉。」他無奈下讓對方在沒搜查令下入屋，嘆謂：「我可以點啊？今時今日仲可以點啊？」

其後警員又要求阿隆解鎖手機，他起初拒絕，但對方重施故技稱：「搵科技組搞囉，耐啲先拎返囉。」他只好再次屈服。他直斥警方：「監粗嚟！告我阻差辦公，關我電話乜事？」獲准保釋後，他要求取回手機內的聯絡人資科及私人照片時，再被警方拒絕。阿隆表示已對警方完全失去信心，「同公安有咩分別？仲衰過公安！」他至今仍然「剒住條氣頂唔順，咁大個仔未試過咁樣」。據了解，「612人道支援基金」及職工盟昨已聯絡他，以提供相關協助。

控罪指，阿隆於本月5日在深水埗欽州街及長沙灣道交界阻礙執行公務的警長馮耀彤。辯方指，被告事發時只穿着拖鞋，沒有戴頭盔、口罩或眼罩，警方拘捕他可能是誤中副車。據悉，控方指事發時長沙灣政府合署附近有人群聚集堵路，警方在現場築起防線。當時有示威者表現激動，大聲叫喊。警長欲上前了解時，阿隆突然從旁跑出，張開雙臂，用身體阻擋警長，並且大叫：「快啲走啦﹗快啲走啦！」該名示威者隨即離去，至今仍未被尋獲。
案件編號：KCCC2077/19

終於出到官名
身體健康 出入平安

佢都唔係示威者，只係被告阻差點解裁判官要佢守宵禁令?

其實689上場後
大把傳媒自我審查,一有問題判決永遠唔報法官名

有部分笠水到唔寫案件編號

終於有名 咁我慢慢諗下

要幫佢手喎，阻人搵食，手停口停，憑咩要宵禁

推

咁個仆街官幾時跳樓?

竟然係佢

到底邊個首先破壞法治 ?
搞到而家無法無天 ?

個官自己諗下囉

咁樣比人開左電話同入左屋，會唔會好危險

願天下黑警長命百歲，百病纏身

都未審，憑咩頒宵禁令？

又逼到人nothing to lose,港共擺明想攬炒。

官

呢個清潔工真係自殺嘅你馮耀彤就係殺人犯

麻包袋！

屌你老味真係天下黑警一樣黑

拉唔到人就事但拉搵人填數
我願意捐錢幫下清潔工手

有無組織幫緊佢？

法官我屌你老母

之前香港01同某幾間傳媒先成日報呢位金句王裁判官吳蕙芳、想推佢上神檯又讚貼地又盛，奈何有堆傻人真係信、俾班傳媒吹兩吹信晒佢有幾好，而家睇返真係

都唔止呢單見識過位金句王處理案件手法幾唔合理、又多個人婦孺見解（但又可以俾人煲成「金句」），例如之前有單案講個單親老母隻貓急病要去睇醫生，情急又搵唔到人幫手睇細路獨留兩個仔喺屋企出咗去，佢就話人無腦又盛，又鬧人兩個仔唔同老豆、養唔掂唔好養（同案情無關嘅評價），心諗一個單親老母社交能力無乜，一時搵唔到朋友親人幫手睇細路有幾出奇，好可惜係好多人BUY佢覺得佢咁係貼地表現，真係痴撚線

俾大家重溫下啲舊POST：
「金句王」法官吳蕙芳真係句句精警

官斥「無腦」媽：貓矜貴過仔 帶貓睇病 餓兩幼兒

佢自己諗下啦##

前單機師可以為工作，就比佢離境
呢單為工作，但唔可以出夜更
唉

真係要幫佢手，呢件事，佢無錯，完全係維護公民權利同私人財產，唔出聲就會任由佢繼續擅闖民居不果，然後阻差辦公。

警察濫權
律政濫告
法官濫禁

擾民同阻人搵食既係政府

返工有理，宵禁無效！

話時話機師而家點？仲停緊職？有無人工？

有人聯絡到個清潔工未？想捐錢

係啊，呢個一定要搵途徑幫幫佢

Push 要幫下佢

保釋條件
捉到違反可以即時收押等上庭

唔係明唔明，係合唔合理

政府打緊低下層牌，話阻佢地搵食，轉頭咁樣玩低下層，搞大件事俾人睇佢偽善既一面

香港返工搵食大過天，有咩理由唔俾人搵食？

條件合唔合理先？
人地要返工喎！
有咩大得過搵食？

有咩原因要用到宵禁令
屌

cls

可以援助當然好，但係只要幫佢爭取到唔使宵禁就好好，官司應該搵星火，612基金可以幫到手

唔割 點都唔割

//據了解，「612人道支援基金」及職工盟昨已聯絡他，以提供相關協助。//

好似無人睇到

咁都頒宵禁

變相未審先判

唔理咩原因，都唔應該阻人返工搵食

官斥「無腦」媽：貓矜貴過仔 帶貓睇病 餓兩幼兒
就咁睇新聞個阿媽真係勁垃圾喎⋯⋯折墮到住落馬洲寮屋仲要廿四五歲俾兩個唔同男人中出內射生兩件，又打個仔，
個官係金句王喎，兼講野仆街涼溥囉

原來係吳蕙芳呀

狗官

如果唔係佪政府咁垃圾，駛乜捱五千幾蚊住劏房

佢地唔會care

仲有冇得踢保？

案件編號 KCCC1227/2019
被告/ 答辯人 HAIDER, ALI

(1)刑事損壞
(1)Criminal damage
(2)阻礙公職人員
(2)OBSTRUCTING A PUBLIC OFFICER

裁判官Magistrate :
黃國輝裁判官 Mr. WONG Kwok-fai, Raymond, Magistrate

之前有巴打check左，
唔係吳官，
唔使再推post

幫推

官司可以幫佢打，但係宵禁可以點幫？人地要返兩份工搵份double pay既工俾佢返？你估佢係黑警，下下出三糧？

唉

而家係針對個官咩？係幫清潔工爭取撒消宵禁保飯碗呀

希望可以幫到佢 我願意捐錢
請幫忙推

推 唔捐唔得

依家一路推係為左企圖抹黑？

呢個fact check係錯
唔係同一個人黎

抺黑啲咩？

推既目的幫清潔工爭取撒消宵禁保飯碗

無計
裁判官係咁
如果不服可以去高院上訴
不過法律面前咩人含撚就大家心知肚明啦

咩事正負評咁近

咁仆街

個官死未

根本上是以法制民，以大欺小

揭露政府偽善！阻人返工搵養妻活兒！理得個官係物9野

呢位清潔工，true man.

Push

俾更多既人知呀嘛，唔同既事吸引唔同層面既人呀嘛。

我屌
推

返工有理，宵禁無效！

返工有理，撒消宵禁！

有冇方法即刻幫佢上訴

咁到底係邊個官

屌 吳惠芳唔係話黑警 they are well paid for it果個咩
之前勁多人推上神台
照咁睇佢只係把口閪 鍾意抽人水
唔係咩好人囉

屌你老母行政恐嚇

跳樓囉，今時今日嘅政府係咁樣嘅，到時咪公告俾多啲人知囉！

連官都不滿

老老實實對媽咪官好失望
係咪一到呢啲政治案件就要趕盡殺絕?

個官係咪傻架

不合作運動— 每週罷買日

Tg討論：

講well paid個個係沈智慧

其後警員又要求阿隆解鎖手機，他起初拒絕，但對方重施故技稱：「搵科技組搞囉，耐啲先拎返囉。」他只好再次屈服。他直斥警方：「監粗嚟！告我阻差辦公，關我電話乜事？」獲准保釋後，他要求取回手機內的聯絡人資科及私人照片時，再被警方拒絕。

唔好解鎖呀

香港仲有法治？

屌我柒左
仆街唔好推我留言

點解一個政府會咁樣對百姓？

佢黎

又係好多野都告唔入，先睇下電話有冇罪證

屌！

唔係掛

我都願意

pish

呢條臭閪好應該批鬥吓

吳蕙芳

根本沒有所謂的中立派
視若無睹，直行直過
香港處於水心火熱時
仍事不關己，這種人的良心已經麻木

這種人說自己是中立，簡籍滑稽
我反警隊，那我也可說自己是中立

好撚仆街 點解係要搞啲清潔工
希望個官 長命百歲 百病纏身

職工盟同612搵過佢
不過我想捐錢或封利士仔當幫下佢

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

打壓婦孺

千人持「槍」觀星恥笑克警

成日話 示威搞亂香港 搞到人手停口停
原來真正搞到人手停口停係政府

真係好撚痴線
又話無罪假定，點解依家未審就要佢受罰

已再捐錢基金
幫得就幫

黑警要打擊主力果班，無論搞手定前線。

跳樓？你要吃人血饅頭？
講野唔好咁凉薄，有啲人性。

其實只要唔使宵禁，佢應該可以自食其力

幫佢爭取撒消宵禁就好幫到手

我都認同窮人／傻人生仔正仆街，但以裁判官身份咁講嘢係有問題，
1）裁判官身份講嘢唔係好似普通人吹水咁易收返，佢係以個人身份諗嘢用裁判官身份發言係有欠專業中立
2）要考慮講完嘅嘢對案中受害人(兩個細路）有無影響

仲有我講班傳媒煲佢點「貼地」法，我就好質疑點「貼地」法
一個老母自理同社交能力有問題，要照顧兩個細路，當然可以話呢啲係自己種嘅因得嘅果，但帶隻急病嘅貓去睇醫生亦係做主人應有責任，遇到急事手忙腳亂、自己又無人無物，個老母無辦法一時三刻有應變能力同處理係好正常。前題係社會缺乏教育同援助下產生呢種問題家庭，喺大眾面前用裁判官身份屌柒個老母瘀佢地一家三口，唯一得益嘅只係呢位搶盡眼球嘅金句王判官

食屎啦狗官
前排讚完佢貼地，轉個頭就咁撚離地

屌你老母標題黨 尋日都話咗唔係

有無義務律師上訴個宵禁令？

裁判官次次都幫黑警

LINK？

吳惠芳咁講野？
好失望

連登仔不斷吹奏既金句王

how
番夜班但迫人宵禁真係好無陰公
人地番清潔仲要番夜已經好慘嫁啦
雖然我明法律歸法律，但都未上法庭未officially 判，d保釋條件已經斷人米路咁款

當然得啦 之前佢都咁生活
不過佢應該冇咩技術同想搵多少少 所以做夜班清潔

殺人犯

呢個唔係好官黎既咩

可否同馬國駐港領事反映，佢持馬國護照，冇得唔幫， we connect

越南仔點會叫Ali

馬來西亞人叫咩？

從來唔認為無公權力嘅普通市民有能力破壞法治
所以根本無所謂首先其次

照道理 ，你地咪又係偽善
之前係港鐵阻人返工
而家又批判法官阻人返工又話香港搵食大過天

希望起到官底

唔返工但完成到工作咪可以收人工
大家得閒幫手去嗰區執下垃圾

想捐

真係要幫下佢

英勇嘅警長馮耀彤咁犀利呀?

你班黑警死全家 有仔女嘅一定夭折

法律不外乎人情，酌情處理，返工絕對係合情合理！

呢個裁判官吳惠芳係之前連登仔吹捧嗰個

但係佢而家無得返第二份工，入不敷支，好快就會負債，生活就會徹底被摧毀。

睇錯咗你啦吳官

原來全部話緊自己

咁撚樣去逼壓逼窮人？
要宵禁即係唔俾人搵食
人地已經係最低基層 打兩份工
你個仆街狗官係咪咁撚賤格？
地獄一定唔會放過你

Btw有冇人可以聯絡事主
要捐錢俾民陣不如直接捐助依d真係水深火熱的人
可以暫時維持佢地生活先

政府回應左訴求，我地需要阻人返工？
咁請問做啲咩野可以令政府回應訴求而又唔會阻人返工嫁？
我地照做！無既就唔該諗下政府做咩唔回應。
政府攞你出黎做擋箭牌，你一係就企過黎一齊射政府，一係就收聲老實受把。
政府唔回應，我地唔會停，你想手停定口停，自己諗清楚。

我剩係想知點捐到錢比個清潔工人

捐錢只係一時既救助，撒消宵禁等佢可以返工自食其力先係治本既方法。
如果你真係咁想捐既，可以搵蘋果試下聯絡佢本人。

有無手足可以幫手搞眾籌，真心想幫

宵禁呢d我幫唔到